\documentclass[12pt,a4paper,ngerman,parskip]{scrartcl}
\usepackage[left=1.5cm,right=2.5cm,top=1cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{verbatim} %muss vorhanden sein für \begin{comment}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\small\ttfamily,breaklines=true}
\lstset{framextopmargin=50pt,frame=bottomline}

%\usepackage{xyling} %für Bäume mit \Tree{} und/oder \pstree{}
%\usepackage{pst-all} %auch irgendwie für Bäume

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\fancyhead[L]{\LARGE{\textbf{ALG - Übung 8 \quad{\footnotesize\today}}}}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\footnotesize{\textbf{Gruppe 5} \quad Janina Nemec\\Florian Letsch\\Samah Mohamad}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}

\begin{document}
\vspace*{-1 cm}

\section*{\normalsize Aufgabe 23: Domino}

Wir betrachten das Dominofeld als Graphen $G$ bei dem jeder Knoten ein einzelnes Feld und jede Kante die mögliche Lage eines Steins repräsentiert. So ergibt sich eine Darstellung, bei der wir die Knoten in zwei Mengen $L$ und $R$ aufteilen können, gemäß einer diagonalen Aufteilung wie eingezeichnet. Werden die diagonalen Streifen durchnummeriert landen die Knoten in geradzahligen Streifen in der Menge $L$ und die anderen in $R$. 


\includegraphics[scale=0.2]{aufgabe23-0.jpg}

Es wird deutlich, dass Kanten immer nur von Knoten aus einer Menge zu Knoten der anderen Menge verlaufen, nie innerhalb einer der beiden Mengen. Wir sind so also zu einem bipartiten Graphen $B$ gekommen. 

Nun fügen wir dem Graphen eine Quelle $s$ und eine Senke $t$ zu, sowie Kanten, die von $s$ zu allen Knoten in $L$ verlaufen sowie Kanten, die von allen Knoten in $R$ zu $t$ verlaufen. Zudem werden die Kanten zwischen $L$ und $R$ in Richtung von $R$ zu gerichteten Kanten umgewandelt. Alle Kanten erhalten zudem das Kantengewicht $1$. Der resultierende Graph $B'$ sieht wie folgt aus (Ausschnitt mit Teilmenge der Knoten und Kanten).

\includegraphics[scale=0.2]{aufgabe23-1.jpg}

Wir können nun eins der uns bekannten Verfahren zum Bestimmen des maximalen Flusses verwenden. Das Resultat ist ein Fluss, der Kanten zwischen $R$ und $L$ durchfließt, welche wir als Menge $M$ bezeichnen. Die Kanten in $M$ sind das gesuchte maximale bipartite Matching. Jede Kante repräsentiert nun die Lage eines Dominosteins auf dem Spielfeld.

Des weiteren möchten wir eine optimale Belegung erhalten, beziehungsweise die Gewissheit haben, dass unsere erhaltene Belegung eine optimale ist. Als optimal betrachten wir eine Belegung, wenn es keine andere Belegung gibt, mit der mehr Steine auf dem Spielfeld abgelegt werden können. Hierbei ist die Farbigkeit der Steine irrelevant, die einzige Bedingung ist, dass auf einem Feld immer nur genau ein Stein liegen kann (und ein Stein zwei horizontal oder vertikal benachbarte Felder verdeckt).  Wir wissen, dass wir einen maximalen Fluss gefunden haben. Da alle Kanten das identische Gewicht $1$ haben kann es somit keinen anderen Fluss geben, der mehr Kanten durchfließt. Es ist somit auch das Matching maximal und unsere Optimalitätsanforderung ist erfüllt. 


\section*{\normalsize Aufgabe 24}

\section*{\normalsize Aufgabe 25}


\end{document}
